[或成中共倒台導火線] 長生生物疫苗問題

【上周始揭問題 何以周末轟動全國?】
【一篇文章引爆火頭】

長生生物疫苗問題，在過去一個周末迅速發酵，演變成轟動全國的疫苗事件，其中一個觸發點，是一篇題為《疫苗之王》的文章。

文章由17年前說起，講述當時仍是國企的長生生物，如何被新股東韓剛君、長生生物銷售總監杜偉民及長生生物董事長高俊芳三名「疫苗之王」，以各種財技私有化，變成私人企業。期間高俊芳出價每股2.4元，卻能擊敗出價3元的競標者成功收購，即使曾被舉報賤賣國有資產，但結果依然。

文章指這些「疫苗之王」的共通點，就是以低價買入老牌疫苗企業，之後在短時間內拿到多個疫苗生產牌照，再上市急速壯大。以長生生物為例，高俊芳買下時企業估值只是1.2億，但到2015年借殼上市後，市值就變成55億。這些「疫苗之王」亦身價暴升，躋身富豪榜。

文章由一個叫「獸樓處」的微信公眾號發布，被指內容違規而被刪除，但之後又不斷在其他網站復活，主流傳媒更以「疫苗之王」開宗明義，井噴式披露更多內幕。

有傳媒翻查長生生物去年的年報，佔長生生物總成本超過六成的，是「銷售費用」，當中有近4.5億元是「推廣服務費」，實質是賄賂負責採購疫苗的地方疾控中心職員和醫院負責人，藉以將疫苗賣到全國各地。

而為全國疫苗把關的國家食藥監總局副局長、藥品安全總監孫咸澤，被揭九年前因三聚氰胺奶粉事件曾被處分，問題官員扶搖直上管疫苗，也正是今次疫苗事件令民眾震怒的另一個原因。

#一篇文章擊倒一間企業
#官商勾結
#財技侵吞國有資產
#資本市場的異象
#蛇吞象

支那快爆煲

實質是賄賂負責採購疫苗的地方疾控中心職員和醫院負責人，藉以將疫苗賣到全國各地

全世界藥廠都係咁

想睇爆大鑊

成件事好似係國家藥物乜春局引發，唔通支共都想自由己倒台？

沒事兒沒事兒